{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_024547",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.ngii.go.kr/kor/main.do'",
        "collectedDate": "2023-11-27",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "기계천"
    },
    "text": "機械布 (기계천)\\n\n慶尚北道>慶州市、\\n\n浦項市の基北面城法里に源を発し、基渓面と慶尚北道慶州市の江東面を経て、衡山江に合流する基渓川は現在の浦項市基北面と基渓面にまたがっていた基渓県に由来しています。 以前は慕恵県または華渓県と呼ばれていましたが、759年に名前を機械県に変更し、1018年には慶州の属県となりました。 機械県は1500年代を経て完全に廃止され、競走に属するようになりました。 機械県域は『東京雑記』で3つの部屋に分かれて記録され、『戸口総数』では機械面で言及されています。 『大東地誌』には機械川が機械県を流れることを意味する固有名称として言及されます。 機械川は馬北山から始まり、南に流れ、機械と安康を経て形山浦に入るという記録があります。 日本統治時代には機械川全体を指す名前として確定し、現在でもその名前で知られています。",
    "QA": [
        {
            "question": "慶州市と浦項市の間にある基渓川はどこから源を発していますか？",
            "answer": "基渓川は基北面城法里から源を発しています。"
        },
        {
            "question": "基渓川はどのような経路を通って衡山江に合流しますか？",
            "answer": "基渓川は基北面と基渓面を経て衡山江に合流します。"
        },
        {
            "question": "基渓川は元々どのような名前で呼ばれていましたか？",
            "answer": "基渓川は以前は慕恵県または華渓県と呼ばれていました。"
        },
        {
            "question": "機械県はいつ名前が変更されましたか？",
            "answer": "機械県は759年に名前を機械県に変更しました。"
        },
        {
            "question": "機械県はいつ慶州の属県となりましたか？",
            "answer": "機械県は1018年に慶州の属県となりました。"
        },
        {
            "question": "機械県は何時代まで存在しましたか？",
            "answer": "機械県は1500年代を経て完全に廃止され、競走に属するようになりました。"
        },
        {
            "question": "機械県の範囲は何部屋に分かれて記録されていましたか？",
            "answer": "機械県の範囲は『東京雑記』で3つの部屋に分かれて記録されていました。"
        },
        {
            "question": "機械川とはどのような意味ですか？",
            "answer": "機械川は機械県を流れることを意味する固有名称です。"
        },
        {
            "question": "機械川はどこから始まりどこに入りますか？",
            "answer": "機械川は馬北山から始まり、南に流れ、機械と安康を経て形山浦に入ります。"
        },
        {
            "question": "機械川は何を指す名前として確定しましたか？",
            "answer": "日本統治時代に機械川全体を指す名前として確定しました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 276,
        "QA": 359
    }
}